#custom
alias start-mysql="sudo docker container start mysql"
alias stop-mysql="sudo docker container stop mysql"
alias exec-mysql="sudo docker container exec -it mysql bash"


alias code='codium'
alias gs="git status"
gacp() { git add . && git commit -m "$1" && git push; }
alias gac="git add . && git commit -m "


alias pa="php artisan "
alias nr="npm run "

alias pu="./vendor/bin/phpunit"
alias pus="./vendor/bin/phpunit --filter "

alias dtc="ssh osama.sm@95.170.206.130"



#out-source
alias mnt="mount | awk -F' ' '{ printf \"%s\t%s\n\",\$1,\$3; }' | column -t | egrep ^/dev/ | sort"
alias gh='history|grep' # Usage gh text
alias left='ls -t -1' # Just directory list
alias count='find . -type f | wc -l'    # count lines in file
alias ve='python3 -m venv ./venv'
alias va='source ./venv/bin/activate'
alias cpv='rsync -ah --info=progress2'
alias tcn='mv --force -t ~/.local/share/Trash '
alias weather='curl -s "http://wttr.in"'
alias du="du -ach | sort -h"
alias df='df -h'                          # human-readable sizes
alias ls='ls -F --color=auto'
alias ll='ls -lah'
alias lt='ls --human-readable --size -1 -S --classify'
alias broken-symlink="find -xtype l -print" # broken symlinks
alias free='free -m'                      # show sizes in MB
alias np='nano -w PKGBUILD'
alias more=less
alias supdate='sudo pacman -Syyu'
alias ysupdate='yay -Syyu'
alias lip="ip -br -c a" # Print local ip
alias eip="dig @1.1.1.1 whoami.cloudflare ch txt +short"    # Print public ip4 address
alias cpu="lscpu"   # Cpu info
qrcode() { qrencode -o "$1".png "$2"; } # Generate qr code
alias nets='sudo netstat -nlptu'
alias orphans='[[ -n $(pacman -Qdt) ]] && sudo pacman -Rns $(pacman -Qdtq) || echo "no orphans to remove"'
alias lastexitcode="echo $?"    # Display last exit bash code
alias grep='grep --colour=auto'
alias egrep='egrep --colour=auto'
alias fgrep='fgrep --colour=auto'
alias vi=vim
logs() { journalctl -p 3 -xb "$1"; } # Usage: logs -0, logs -1, etc
alias pacnew='find /etc -regextype posix-extended -regex ".+\.pac(new|save)" 2> /dev/null'
alias manuallyinstalled="comm -12 <(grep -Poe '\[ALPM\] installed \K\S*' /var/log/pacman.log | sort | uniq) <(pacman -Qeq | sort)"
alias youtube-dl='youtube-dl -c -o "%(title)s.%(ext)s"'
alias ix=" | curl -F 'f:1=<-' ix.io"
alias git-garbage-collection="git gc --prune=now --aggressive"

# Translation in terminal
en() { trans :en "$1"; }

# systemlevel
start() { sudo systemctl start "$1"; }
stop() { sudo systemctl stop "$1"; }
restart() { sudo systemctl restart "$1"; }
status() { sudo systemctl status "$1"; }
enabled() { sudo systemctl enable "$1"; listd; }
disabled() { sudo systemctl disable "$1"; listd; }

# userlevel
ustart() { systemctl --user start "$1"; }
ustop() { systemctl --user stop "$1"; }
ustatus() { systemctl --user status "$1"; }
uenabled() { systemctl --user enable "$1"; }
udisabled() { systemctl --user disable "$1"; }

# systemd aliases and functions
alias t3='sudo systemctl isolate multi-user.target'
alias t5='sudo systemctl isolate graphical.target'

# for dot files in home directory
alias config='/usr/bin/git --git-dir=$HOME/.cfg/ --work-tree=$HOME'